有冇可能搵到d可靠嘅股票市場賺錢和蝕錢嘅比率大概係幾多數據?

例如啲人成日話玩股票
有七成人係輸
兩成人打和
得一成人係贏

有冇啲英文或者中文嘅新聞報導或者數據 support 定係其實根本冇可能計算出

，

，。

印象中絕對唔係十個散戶八九個輸。因為大部分散戶其實係買股票當儲錢果隻，日日daytrade 嘅傻散其實唔多

咁當然overall 嘅散戶都係大幅跑輸benchmark 的：

儲錢先唔會輸
買垃圾中股港股除外
睇下google, Amazon 呢堆
根本上睇公司去買而唔好信所謂技術，放幾年既一定賺唔少

蝕錢既多數都係唔做功課一味問人買邊隻既垃圾

連大户/ professional (hedge fund)都係跑輸大市多
仲要係做normalise return 唔係用risk adjusted return 都跑輸

編文就係講點解老散會輸，因為過多買賣，以為自己好叻結果跑輸大市
明明係睇岩公司買佢呢種傳統投資本心先係最安全同高回報

通常贏個班唔會上網
得輸個批日日留言

之前聽人講話根本冇可能會有一個數據顯示出特定群體入面大多數人係贏定輸

其實我覺得唔係冇可能嘅只係要收集到咁多數據同埋私隱唔係咁容易

所以想睇下有冇師兄有啲 權威reference嘅數據參考下

中間兩個即係買入同賣出嘅價格?最右邊個成本係咩意思?

呢個真, 你見出面開埋D苦主區就知
果班連自己買左乜都唔知
開頭只係跟人入場

又唔係咁講，隔離美股post 個個賺幾十%